{"plant":[{"level":"1","type":"plant","question":"Mul on juured, aga mitte jalad. Ma annan sulle varju, aga sul pole kohta. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§ga pikk!"},{"text":"Linnukestele meeldib minus pesi ehitada."},{"text":"‚òÄÔ∏è Kaitsen sind p√§ikese eest."}],"options":[{"label":"Lilleke","isCorrect":false},{"label":"Puu","isCorrect":true},{"label":"Kalju","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"2","type":"plant","question":"Olen roheline ja kasvan maa sees. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa, mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen lehtk√∂√∂givili."},{"text":"Sa v√µid mind salatis s√º√ºa."},{"text":"Bugs Bunny armastab mind!"}],"options":[{"label":"Rohi","isCorrect":false},{"label":"Salat","isCorrect":true},{"label":"√ïun","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"3","type":"plant","question":"Olen v√§rviline ja l√µhnan magusalt. Mesilased armastavad mind k√ºlastada. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind v√µib panna vaasi."},{"text":"Mind on palju erinevaid t√º√ºpe!"},{"text":"Inimesed kingivad mulle kingituseks."}],"options":[{"label":"Seeneline","isCorrect":false},{"label":"Lilleke","isCorrect":true},{"label":"Kivi","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"4","type":"plant","question":"Mul on vars, lehed ja vahel ka puuviljad. V√µin kasvada v√§ga pikaks v√µi j√§√§da v√§ikseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Vajan kasvamiseks vett ja p√§ikesevalgust."},{"text":"Sa v√µid mulle toitu kasvatada!"},{"text":"Sa v√µid mind oma aeda istutada."}],"options":[{"label":"Kalju","isCorrect":false},{"label":"Tehas","isCorrect":true},{"label":"Pilv","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"5","type":"plant","question":"Olen pikk ja kollane, ahvidele meeldib mind enne koorida, kui nad mind s√∂√∂vad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Ahvid armastavad mind."},{"text":"Olen k√ºps olles kollane."},{"text":"Sa v√µid mu koorele lipsata."}],"options":[{"label":"Apelsin","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Viinamarja","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"6","type":"plant","question":"Mul on teravad n√µelad, aga ma ei ole √µmblemiseks. J√§√§n aastaringselt roheliseks. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen omamoodi puu."},{"text":"‚≠ê Inimesed kaunistavad mind j√µulude ajal."},{"text":"Ô∏è Oravatele meeldib mulle ronida."}],"options":[{"label":"Kaktus","isCorrect":false},{"label":"M√§nnik","isCorrect":true},{"label":"Pajupuu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"7","type":"plant","question":"Ma kasvatan maa all ja mul on kihid. Inimesed nutavad, kui nad mind l√µikavad. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen k√∂√∂givili."},{"text":"Ma v√µin sind nutma ajada."},{"text":"Inimesed panid mind burgeritele."}],"options":[{"label":"Kartul","isCorrect":false},{"label":"Sibul","isCorrect":true},{"label":"Porgand","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"8","type":"plant","question":"Olen seeme, mis h√ºppab kohevaks maiuseks. Sa v√µid mind kinos s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Maitsen h√§sti v√µiga!"},{"text":"Olen p√§rit k√µrgest taimest, kus on tuumad."},{"text":"Sa s√∂√∂d mind kinos."}],"options":[{"label":"Popkorn","isCorrect":true},{"label":"Riis","isCorrect":false},{"label":"Nisu","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"9","type":"plant","question":"Olen taim, mis elab vees ja millel on suured √ºmmargused lehed, mis h√µljuvad. Konnadele meeldib mulle istuda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Konnadele meeldib mulle istuda."},{"text":"Ma h√µljun tiikidel."},{"text":"Minu lehed on v√§ga suured ja √ºmmargused."}],"options":[{"label":"Merevetikad","isCorrect":false},{"label":"Veeliilia","isCorrect":true},{"label":"Kaatrid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}},{"level":"10","type":"plant","question":"Olen torkivate okastega viinapuu, mis toodab suvekodudes punast magusat maiust. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Kasvan viinapuul!"},{"text":"Minu taim on tuntud oma teravate okkate poolest."},{"text":"‚òÄÔ∏è Inimesed kasvatavad mind tihti oma aedades magusa vilja p√§rast."}],"options":[{"label":"Viinamarjaviin","isCorrect":false},{"label":"Vaarikap√µ√µsas","isCorrect":true},{"label":"Mustikap√µ√µsas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"plant","icon":"üå±"}}],"food":[{"level":"1","type":"food","question":"Olen kollane ja pikk ning ahvid armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen vili, mis kasvab kobarates."},{"text":"Minu koor on s√§rav ja r√µ√µmsameelne."},{"text":"Olen teatud primaadi lemmikn√§kk."}],"options":[{"label":"Apple","isCorrect":false},{"label":"Banaan","isCorrect":true},{"label":"Oran≈æ","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"2","type":"food","question":"Olen v√§ike, √ºmmargune ja punane. Kasvatan viinapuul ja maitsen magusalt. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen populaarne suupiste piknikul."},{"text":"Kasvatan aedades ja taludes."},{"text":"M√µnele meeldib mind kiskuda!"}],"options":[{"label":"Viinamarjad","isCorrect":false},{"label":"Maasikas","isCorrect":true},{"label":"Mustikas","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"3","type":"food","question":"Olen valge ja kohev. Olen kanast p√§rit ja vaja praguneda. Mis ma olen?","hints":[{"text":"M√µned inimesed s√∂√∂vad mind hommikus√∂√∂giks."},{"text":"Mind v√µib krimpsutada, praadida v√µi keeta."},{"text":"Mind paneb paika √ºks kindel lind."}],"options":[{"label":"Piim","isCorrect":false},{"label":"Muna","isCorrect":true},{"label":"Juust","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"4","type":"food","question":"Olen oran≈æ ja kr√µmpsuv. K√º√ºlikud armastavad mind s√º√ºa. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen juurvili."},{"text":"Bugs Bunny lemmiktoit."},{"text":"Ô∏è Minu s√∂√∂mine v√µib aidata paremini n√§ha!"}],"options":[{"label":"Porgand","isCorrect":true},{"label":"Radikas","isCorrect":false},{"label":"Kartul","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"5","type":"food","question":"Mind valmistatakse teradest ja s√º√ºakse tihti supi v√µi v√µileibadega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind v√µib r√∂stida."},{"text":"Olen tihti viilutatud."},{"text":"Suudan hoida erinevat t√º√ºpi t√§idiseid"}],"options":[{"label":"Kook","isCorrect":false},{"label":"Leib","isCorrect":true},{"label":"Pasta","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"6","type":"food","question":"Olen k√ºlm ja magus ning tulen paljude maitsetega. Inimesed karjuvad mulle kuumal p√§eval j√§rele. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind v√µib serveerida koonuses v√µi tassis."},{"text":"Minu peale v√µib panna puistanguid."},{"text":"Mind s√º√ºakse tihti lusikaga."}],"options":[{"label":"J√§√§tis","isCorrect":true},{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"Pudding","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"7","type":"food","question":"Olen vili, mille sees on udune nahk ja mahlane roheline liha. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen v√§liselt v√§ike ja pruun."},{"text":"Olen p√§rit algselt Hiinast."},{"text":"Sa pead mind enne s√∂√∂mist koorima."}],"options":[{"label":"Laim","isCorrect":false},{"label":"Kiivikas","isCorrect":true},{"label":"Avokaado","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"8","type":"food","question":"Olen k√∂√∂givili, mis n√§eb v√§lja nagu pisike puu. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen roheline ja mul on palju v√§ikseid florette."},{"text":"Minu s√∂√∂mine v√µib sind tugevaks teha."},{"text":"Mind v√µib aurutada, r√∂stida v√µi toorelt s√º√ºa."}],"options":[{"label":"Kapsas","isCorrect":false},{"label":"Brokoli","isCorrect":true},{"label":"Salat","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"9","type":"food","question":"Olen valmistatud piimast, kuid olen tahke. Ma v√µin olla cheddar, mozzarella v√µi ≈°veitslane. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Mind s√º√ºakse tihti kr√§kkeritega."},{"text":"Sulatan kergesti, nii et olen pitsa peal suurep√§rane."},{"text":"Hiired kiinduvad minusse!"}],"options":[{"label":"Jogurt","isCorrect":false},{"label":"V√µi","isCorrect":false},{"label":"Juust","isCorrect":true}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}},{"level":"10","type":"food","question":"Olen soolane roog, mis on tihti valmistatud jahvatatud liha, tomatikastme ja pastakihtidega. Mis ma olen?","hints":[{"text":"Olen Itaalia lemmik."},{"text":"Mul on kihid pastat, kastet ja juustu."},{"text":"Ô∏è Olen ahjus k√ºpsetatud."}],"options":[{"label":"Pizza","isCorrect":false},{"label":"Lasagna","isCorrect":true},{"label":"Spagetid","isCorrect":false}],"additionalData":{"backgroundColor":"0xFF9370DB","category":"food","icon":"üçé"}}]}